考評局：無實證通識科令學生變激進

反對《逃犯條例》修訂爭議持續，全國政協副主席、前行政長官董建華早前將年輕人上街抗爭的問題歸咎於通識科教育科。對於有意見認為通識科令學生變得激進，考評局總監（公開考試）李王鍏今（9日）回應表示，現時未有實證顯示通識科會令學生變得激進，考生的政治立場亦不會影響閱卷員評分。

李王鍏認為，通識科考卷過去沒有所謂的「政治題」，均是以跨單元出卷，不會局限於「今日香港」或「現代中國」個別單元，強調閱卷員評卷不會因為考生的政治立場而給予高分或低分，而往年答題參考在正反立場亦有側重。

學校課程檢討專責小組早前提交初步建議，將通識科維持必修必考，並容許學生選擇不做「獨立專題探究」（IES），整科成績便「封頂」在第4級。李王鍏表示，若有關建議落實，考評局會全面配合，提供相關數據讓業界參考。

目前IES佔通識科整科成績的20%，李王鍏指，今屆有約300名文憑試考生沒有提交IES，形容考生有盡量完成，按現行安排，若考生棄考IES，該部分會獲得0分。

被問到考生棄考IES，在通識科可否取得5級或以上成績，李指理論上可以，即高於專責小組建議封頂的4級成績，但考評局未有獨立統計棄考IES的考生成績。

鼠王芬 老懵董再輸一仗

好地地做咩拉埋通識入黎
搞到教育局、飯焦、教協同考評局聯手反擊
鼠王芬同老懵董名副其實豬隊友